挑戰華為5G優勢 日、歐聯手開發全新行動網路

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕《日經新聞》報導，日本和歐洲產官學界已把眼光投向後5G時代，決定攜手合作6G（第6代無線通訊網路）研發，由日本早稻田大學和德國斯圖加特大學研究人員、日本NEC（恩益禧）、德國電信等領軍，並由日歐官方贊助，期在2030年全面啟用，以超越華為等中國公司在5G的領先地位。

報導指出，這項計畫由日本早稻田大學教授川西哲也領銜，成員來自日本和歐洲學術、企業、政府相關單位，資金將由歐盟大型研究和創新計畫「展望2020（Horizon 2020）」及隸屬日本政府的「情報通信研究機構」提供。

日歐研究計畫將運用300GHz頻段，將比使用28GHz頻段的5G資料傳輸速度快10倍以上。該計畫研究人員已在德國執行無線網路實驗，以70GHz和240GHz頻段在相距850公尺的兩棟建築間傳輸數據，速度為目標值60％，現在聚焦於將距離和傳輸速度提升至適合商用化技術的水準。

IHS Markit數據顯示，全球行動網路基地台市場由3大廠主導，華為市占最高、2017年達27.9％，瑞典愛立信（Ericsson）26.6％、芬蘭諾基亞（Nokia）23.3％分居2、3。

相較於5G中使用的28 GHz頻段，該計劃將利用300 GHz頻段，其數據傳輸速度將再提高或超出目前10倍。高通則曾表示，5G最高可每秒傳輸4.5 gigabits，比4G傳輸速度快約20倍。而後5G時代的傳輸速度，將至少比現在的4G網路快1000倍。

據報導，目前研究人員已在德國執行計劃，實驗在70 GHz和240 GHz兩頻段，於間隔850米的建築物之間傳輸數據，目標速度約為60％，並追求把距離和傳輸速度提升到適合商業化的水準。
另一方面，美國總統川普曾稱「希望美國盡快擁有6G技術」，諾基亞（Nokia）執行長蘇里（Rajeev Suri）對此表示，「諾基亞的貝爾實驗室（Bell Labs）已開始擘劃6G可能的形式以及用途」。

無意思， 依家歐洲嗰邊係因為5g 成本高，華為用賤價搶生意

2030年
到時支那已經統治世界啦屌你老母
點解而家唔ban咗佢仲俾十年時間佢坐大
啲歐洲豬個腦生喺邊

最好笑係佢地覺得華為唔會喺呢十年研發6G既

source?

唔關研唔研發
關用邊個制定既標準

如果標準日歐定
淨係授權費都打殘華為

又貪平請埋D中國人，又比人偷技術

正想問堆研究所巾幾多中国人

冇錯 制定標準好重要
唔好講6G 其實而家5G個標準都未制定出嚟
美國今年會出陸續出5g
希望到時美國標準可以領導世界
等華為又做跟尾狗

強国派人去偷技術
又贏